<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  <entry>
    <title><![CDATA[Python 学习日志]]></title>
    <url>%2FExplore%2F2019%2F08%2F19%2Fpythoncode%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[This program demonstrates a function.First, we define a function named welcome_message.def welcome_message(): print(‘This is Python course’) print(‘Welcome to this world’) Main program to call the welcome_message function.welcome_message() This program demonstrates a function.First, we define a function named welcome_message.def welcome_message(): print(‘This is Python course’) print(‘Welcome to this world’) Second, we define a function named get_name_target.def get_name(): name = input (“what is your name “) return name Main program to call the welcome_message and get_name function.welcome_message()name = get_name()print(“Hi, “, name, “, So glad to see you in this class”) This program demonstrates a function.First, we define a function named welcome_message.def welcome_message(): print(‘This is Python course’) print(‘Welcome to this world’) Second, we define a function named get_name_target.def get_name(): name = input (“what is your name “) return name def get_target(name): print(“Welcome to AE8225”, name) target_project = int(input(“What is your target score for project (0-100):”)) target_test = int(input(“What is your target score for test (0-50):”)) total = (target_project/100)*50 + target_test return total Main program to call the functions.welcome_message()name = get_name()total = get_target(name)print(name, “Noted that your target total score is:”, total, “Let’s work together to achieve that”) if there are 3 coffee shopscount = 1while count &lt;= 3: print (“input information of coffee shop NO. “, count) horizonDist = int(input(“Read horizonDist in meters: “)) vertDist = int(input(“Read vertDist in meters: “)) dist = horizonDist + vertDist print(“dist from home to coffee shop NO. “, count, “ is “, dist, “m”) count = count + 1 Number = 67print(“Hi-Lo Number Guessing Game: between 0 and 100 inclusive.”)guess= int(input(“Guess a number: “))while 0 &lt;= guess &lt;= 100: if guess &gt; Number: print(“Guessed Too High.”) elif guess &lt; Number: print(“Guessed Too Low.”) else: # correct guess, exit with break print(“You guessed it. The number was:”,Number) break # keep going, get the next guess guess= int(input(“Guess a number: “))else: print(“A pity. You quit the game early, the number was:”,Number) sum up a series of even numbersmake sure only even numbers contribute to sumprint (“Allow the user to enter a series of even integers. Sum them.”)print (“Ignore non-even input. End input with a ‘.’”) initialize the input number and the sumnumber_str = input(“Number: “)the_sum = 0 Stop if a period ( . ) is entered .remember , number_str is a string until we convert itwhile number_str != “.” : number = int(number_str) if number % 2 == 1: # number is not even ( it is odd) print (“Error, only even numbers please.”) number_str = input(“Number: “) continue # if the number is not even , ignore it the_sum += number number_str = input(“Number: “)print (“The sum is:”,the_sum) get ship orientation from userwhile(True): user_input = input(“vertical or horizontal (v,h) ? “) if user_input == “v” or user_input == “h”: break else: print (“Invalid input. Please only enter v or h”)]]></content>
      <categories>
        <category>Study</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>Python</tag>
        <tag>Code</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[区块链：推动第4次工业革命？]]></title>
    <url>%2FExplore%2F2019%2F08%2F16%2Fbitcoin3%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[区块链的本质是一种共识，在相互不信任的主体之间创造共识，形成公认价值。这种共识为什么会带来价值呢？因为共识带来信任感，信任促进人与人之间的合作，这种合作将会带来价值。区块链的目的将虚拟世界和现实世界连接起来，进一步解放社会生产力。那么区块链和比特币有什么联系呢？区块链是比特币的底层技术，比特币使用整个P2P网络中众多节点构成的分布式数据库来确认并记录所有的交易行为。在信息传递过程中，发送方通过一把密钥将信息加密。接收方在收到信息后，通过配对的另一把密钥对信息进行解密，保证信息传递过程的私密性与安全性。每一笔交易完成时，系统都会向全网进行广播。 由于每一笔交易都是分散的，为了统计交易，比特币系统创造了区块的概念。每十分钟创造一个区块，包含这段时间全球范围内的所有交易。每个区块中包含了本区块的ID、若干交易单、前一个区块的ID，形成一条完整的交易链条。相比银行系统，在互联网的世界里，只要还有一台装有比特币程序的计算机还能工作，这条主区块链就可以被完整读取。 简言之，区块链是一串使用密码学方法相关联产生的数据块，为比特币提供公共账本，号称“比特币的杀手级应用”。 区块链的特性有：去中心化、去信任、集体维护、可靠数据库。最主要的特征就是去中心化，网络中没有中心化的硬件或管理机构，任何节点之间的权利与义务相等，任一节点的损坏或损失都不影响整个系统的运行。所谓“去信任”则是因为，系统运行公开透明、数据公开，节点之间无法相互欺骗。业因此，区块链技术是开源的。 区块链的应用场景大体可以分为数字货币、记录保存、智能合约和证券，具体包括跨境支付、电子商务、投票、公正、知识产权保护、证券发行交易、众筹、契约、担保等各类社会事务。在需要降低中介成本的各国领域，区块俩技术都有一定的用武之地。 区块链可以解决信任问题，不再依靠第三方来建立信用和信息共享，在金融、法律、零售、物联、医疗等领域应用广泛。当前社会公信力普遍不足的情况下，区块链或可为社会管理提供一种全新的思路和技术选项。 随着区块链的广泛使用，它的弊端或者说是不足之处，也应当引起我们的重视。比如它的网络容量有限，是否可以支撑快速发展起来的网络交易；比如，在安全方面，区块链技术尚在发展初期，存在一些黑客漏洞，又因为其匿名性，将可能导致区块链交易资产的丢失，或者贩卖毒品走私交易泛滥等情况。 但总的来看，从比特币到社会领域的全方面应用，区块链技术正渐渐以去信任环境下的大规模协作形式扩展到全社会，互联网的价值正在逐步加深]]></content>
      <categories>
        <category>Econs</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>Bitcoin</tag>
        <tag>货币</tag>
        <tag>Blockchain</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[货币的去中心化]]></title>
    <url>%2FExplore%2F2019%2F08%2F16%2Fbitcoin2%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[所谓货币非国家的核心观念在于“去中心化”。我想，这也是科技革命一路发展的趋势所在，互联网已经基本漫入生活学习的同时，也削弱了国别、地理界限等“中心”概念。当这种观念成为未来人类、甚至是现代人的一种“共识、常识”，自然而然将会生发对传统货币的挑战。因为我们现在通行的纸币制度，实则依附于一种国家权威，国家信用、认同，当这种感情逐渐减弱的时候，全人类势必将探索一种新的货币金融、经济交易方式。 这种探索始于2008年，一位叫中本聪的工程师发表了一篇文章，描绘比特币系统的基本框架，并于次年为该系统建立了开放源代码，宣告了比特币的诞生。 如今这位“创始人”早已在互联网上销声匿迹，有传言称他在消失前积累了超100万比特币。由于比特币数量固定（2100万个），且每隔四年开采量将减少一半，100万的数量足以使得比特币市场发生各种变化。然而当记者最终找到中本聪时，他否认自己创造了比特币，并且对其丝毫不感兴趣，让人捉摸不透。我们已经很难判断他的真实想法，不妨来重新认识解读一下神奇的“比特币”。 比特币（Bitcoin），是一种P2P形式的数字货币，根据特定算法，通过大量计算产生，不依靠特定货币机构发行，完全交由用户们自治。围绕这一数字货币的诸多疑问，主要集中于价值含量、庞氏骗局等方面，随着比特币价格的抬升，这种争议越来越大。 不妨先从货币的角度探讨，货币先后经历了实物货币——金银——银行券/纸币的发展，这其中伴随者信用制度的出现以及发展。可以说，信用制度直接推动了货币革命，商品经济催生商业信用，商业信用的发展孕育了银行信用的出现，银行信用的进一步发展又产生了国家信用。纸币的产生，及与其相伴的中央银行的诞生，银行体系的发展，将信用货币发挥到了极致，促进了生产的进步。 但是随着发展的深入，这一系统的弊端也逐渐显露出来，经济危机周期性出现，提醒着人们通货膨胀将一路随行，最终将产生灾难性后果。2008年金融危机，完全依赖于人们对主权政府和银行体系信任的货币制度出现了动摇，人们将手中的货币兑换为美元、黄金，寻找可以使自己财富、购买力保值的方法。 比特币的出现似乎就为这种忧患带来了出口。与黄金相比，比特币供给量稳定，可以无限分割，甚至可以通过升值解决需求快速增加供给不足的问题；与纸币相比，比特币高效、节约的交易、多数人决策机制，似乎更符合民主、分散化的历史进程。 那么比特币又是如何交易的呢？比特币的交易过程简单来说就是，基于非对称椭圆加密算法，实现了公私钥体系；通过加密的信息，只有另一个要是才能解码。首先是交易的合法发起人，用私钥对交易内容签名，广播到网络中，由各节点根据其公钥进行验证。如果验证通过，则记录该笔交易。 比特币最受质疑，我想还在于对其安全机制的质疑。实际上，比特币通过数字加密技术以及分布维护机制，保证了发行速度和发行总量；每个人都可以参与其中，从而避免了庞大银行体系带来的困扰和危机；最后，比特币无国界，交易成本极低，速度快，优势明显。 假设比特币成为货币的第五次“革命”的话，是否会对传统金融业产生威胁？这是必然的，首先基于货币发行与控制的中央银行权力将会削弱，甚至消失；促进资金融通的银行，则仍然可以通过信贷（和现在一样）的方式扩张数量，同时银行账目依托区块链，公开透明，这将向银行传输正面激励，促进金融业的深入发展，进一步带来生产力的进步。比特币“驱逐”法币，数字货币之间将不会存在“劣币驱逐良币”现象，因为在自由竞争的货币市场中，只有优质、保值的数字货币才会受到广泛青睐。 总之，当发展进入全球化，“信任全球化”时代来临，各国纸币是否还值得我们的信任？我们的财富又该寻找何种安全存放形式？资产又该以怎样的形式抵御通货膨胀的必然发生？这些问题看似无解，其实答案就在我们每天所做的投资选择中逐渐清晰。]]></content>
      <categories>
        <category>Econs</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>Bitcoin</tag>
        <tag>货币</tag>
        <tag>Blockchain</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[货币的非国家化]]></title>
    <url>%2FExplore%2F2019%2F08%2F16%2Fbitcoin1%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[​比特币大火，价格疯狂涨跌，是大家都看得到、甚至广泛参与的事情，但最近流行的区块链技术，却让很多人不解。区块链是比特币的基础，但是区块链在比特币之外，有着非常广泛的应用，甚至被一部分人视为下一次工业革命。那么，如何去理解区块链、比特币呢？从货币角度切入，漫想一种可能性，即货币非国家化，由私人机构发行，以竞争性的方式接受市场机制的选择，是否当前困扰经济的各种问题会迎刃而解？这一切并非我的想象，而是诺贝尔奖得主哈耶克在19世纪70年代完成的《货币的非国家化》一书中提出。这本书从哲学、认知科学的角度，证实“自由市场经济”观点，对于理解当前很多新生的经济现象，有很大帮助，以下是一些阅读随记。 《货币的非国家化》成书时，西方国家正处于“滞胀”时期，传统的凯恩斯学派似乎无法解释这种高通货膨胀和高失业率并存的现象。货币学派则指出，通货膨胀在本质上是一种货币现象。 但是货币主义理论过于强调货币数量的变动对于价格总水平的影响，因而忽视了向流通中注入和撤出的货币数量对于相对价格的影响，比货币变动量影响更大。 哈耶克与货币学派代表弗里德曼的差别又在于，弗里德曼总是从统计数字、数量和价格水平等角度思考经济学问题，哈耶克却看到了通胀是由于扭曲了相对价格的机构才会导致失业。政府长期垄断货币发行下，长期的通货膨胀，导致价格结构发生扭曲，大规模的失业必然会到来。（基于政府菲利普斯曲线中，政府解决失业问题，往往通过增发货币，但这种方式会有极限，方向是不对的。） “通货膨胀不是治疗失业的药方，而是其重要根源之一”——1977年，唐宁街“首脑会议”联合公报。 也因为此，书中指出，政府垄断货币发行弊大于利。反对政府干预市场经济的代表人物亚当·斯密曾经说过，“根据自然的自由制度，政府应当承担的三项职责中，并没有控制货币发行。”之所以货币发展历程中，政府掌握垄断发行权成为大众的“共识”，是因为历史证明了这种方式效率最高。然而当我们谈论这种制度不可行时，并不是要重回金属货币本位的时代，而是继续往前探索，允许货币的自由交易。 特别是当政府公信力危机、金融体制尚不完善的背景下，允许货币自由发行将带来许多好处。比如将不会再有通胀和通缩，因为每一个货币发行的市场主体在币值上升时，将会造成负债压力增加；币值下跌时，资产贬值。所以每一个发行货币的主体都将不断调整货币数量以使该货币的价值保持稳定。货币自由发行与交易，当尺度扩展到国际时，将没有国际收支问题。当前国际收支问题，实际上是基于各国各有一套自己的国家货币才形成的多余问题。 再者，本书提出货币的自由交易要优于货币联盟。当政府不再主导货币发行权之后，自由发行不同货币，而非不同机构发行同种货币，换句话说就是用市场来完全检验、决定、选择哪种货币将被人们使用。发行者只有在保持发行的货币稳定的时候才能继续其生意，而银行会对这种货币提供一切正常的服务，法律也承认该货币是一种订立合同、记账和进行经济计算的工具。这样，就算是某一机构由于经营不善崩溃，导致持该种货币的消费者受损，其影响也不如现在某种货币崩溃那样大。我们应该认可，任何一种具有公众所渴望之属性的货币，都是有可能取得成功的。 如果货币非国家化实现，那么中央银行也将不复存在。书中提到，货币并不是政策工具，看起来可以通过控制货币数量达到某个可以预见的结果。但相反，货币是“自动驾驶机制”的一个组成部分，个人被它诱导着，不断地调整自己的行为以适应环境。人们只有通过抽象的价格信号获取相关信息，根据这一信息做出经济抉择，为此我们需要某种能够迅速地矫正其不可避免的错误的货币体系。 为了维持这一点，最可行的方法，就是致力于保持原材料、以及其他商品的批发价格的稳定，竞争性货币发行可以确保这一点的实现。稳定货币形成的平稳的经济运行环境中，只有大多数交易都以良币进行时，市场参与者才能获益，因而也能破解“劣币驱逐良币”的现象。 人们之所以会形成“货币幻象”——相信货币代表着某种永恒的价值，是因为尽管人们会对货币价值的变化忧心忡忡，但却无能为力。假如人们拥有了选择权，将会密切关注他们可以随意使用的集中不同通货的价值的各不相同的变动情况。而某一给定通货的发行者也将明白，自己的生意将取决于不断调整货币数量以使该货币之价值保持稳定，这也将使得货币供应的弹性与比值的稳定之间实现和谐。 区块链技术有去中心化、透明度高、效率高的特点，在此基础上产生的虚拟货币大热，或可看作是经济危机中人们对于当前的货币制度的一种担忧与看衰。回顾历史，似乎总是在一种新的事物全然蔓延开始的时候，更新的东西就已经悄悄发芽，且新兴事物总是建立在前一个新事物的基础上。在计算机、互联网已经全然融入到人们生活之中的当下，基于计算机的的区块链技术是否有机会成为撬动未来的一个小小支点，且让我们拭目以待。]]></content>
      <categories>
        <category>Econs</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>Bitcoin</tag>
        <tag>货币</tag>
        <tag>Blockchain</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[《燃烧》：一个有关工人阶级颓败的迷人故事]]></title>
    <url>%2FExplore%2F2019%2F08%2F14%2Fburningtrans%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[这位韩国导演时隔八年推出的新作是融入创造力的一部优秀作品。韩国电影制作人李沧东和日本小说家村上村树拥有不同的固执——孤独/欲望，因而他们的才华结合在一起像是自然契合。毋庸置疑，李沧东时隔八年之后的首部作品“Burning”，将村上村树的短篇小说《Barn Burning》延展到工人阶级颓败的迷人视角之中，讲述了一个悲情人物追逐着难以捉摸的可能性。 如同之前的作品《密阳》和《诗》，李沧东导演花时间梳理了一个在残酷世界摆布下到处都是无法言喻的悲情人物的场景。结局好似一首难以忘怀的优美抒情诗。导演将那孤独的角色引至难以预测的地方，使结局悬着一些撩人的问题和强烈的主题。 村上的抽象叙事为导演的故事大纲提供了理想的参考，呈现出来是一种昏暗却常常扣人心弦的视角，注视着一个被疏远的青年灵魂灼烧的困境。这便是主人公李忠秀（刘亚仁饰），他是一个内向的人，活在自己的世界里，四处寻找逃避。他的生活由那些他触及不到的可能性所决定——浪漫和富足——这些由两个闯入他生活轨迹的有吸引力的角色集中体现，他们也将证明这一切。 第一个可能性出现在开场的几分钟，失业作家在工薪阶级的社区徘徊，遇见了年轻有活力的女人海美（金钟淑饰），她在彩票站工作，认出了李忠秀是旧识。与李温柔的举止不同，海美抓住李的胳膊，把她带到自己狭小的公寓，委托他在自己外出时如何照料家里的猫。这是一种将李推到床上的简单策略，他们的幽会随之开始，随着镜头推近到李的脸，持续几分钟后，这种幽会从se qing到令人悚然。他不笑，或许是因为他从来没有理由这样做，这张脸展现了人在面对陌生场景，即便是感觉对自己有利的场景下的震惊。 更不用说，这并不是他的想法。海美在非洲消失，随后李来到她的公寓喂猫，却永远不会成真。他想到整件事情了吗？“Burning”徘徊在这样的不确定中，同时填满了李剩下的生活中的世俗细节。日常生活中没有什么是对李有利的：当与狱中的父亲在抚养老人的法律问题上产生争执时，李没有得到邻居们的任何支持；他的职业抱负也未能实现。他在奇怪的时间打奇怪的电话，似乎为了强调他的绝望，没有人会打给他。自从《严肃的男人》表达了角色对于近乎霉运堆叠的工作的困惑反映，这部电影再次展现了这样的层次。 然后故事走向不可思议的阶段。海美带着一个新搭档从非洲回来了，这个搭档是拥有超凡魅力、自信且有钱的大亨Ben（史蒂文·元饰演）。当海美把李带到Ben的豪宅中时，李看不出海美是在玩弄Ben，还是仅仅将Ben视为pao 友之一。Ben对于新环境的平和反应近乎是在玩笑的边缘。他忍不住打量仍在惊喜之中的这对，抓住这些话来解读Ben的魅力。私下里，李和海美说，Ben就是盖茨比，他将Ben视为那些“神秘的富人”中的一员，“你无从得知他们都做些什么”，李对海美说。 Ben本人也很享受他的特权地位——迷人的杨先生，美国的新星，非常适合这一角色。当三人一起闲逛抽烟时，Ben分享了他关于世界的无忧无虑的哲学，这也加剧了日后李的怨恨。李沧东导演（与李裕英一起编写了剧本）通过隐含抒情的对话加深了这种戏剧效果，“我不记得曾流过一滴泪，所以悲伤无迹可寻。”Ben这样说。 李沧东的电影往往从一个地方开始，随着角色的执迷加深而向新的方向发展。在Ben承认了他的扭曲——燃烧温室（原材料仓库升级）的嗜好之后，“Burning”最终成了一部迷人的心理惊悚片。再一次地，李不知道该相信什么：Ben真的是一个疯狂的纵火犯还是只是在捉弄他？他必须弄清楚，于是他着手调查，标记附近地区的温室，查清Ben是不是计划烧掉其中一些，以及Ben是否隐藏着毁灭性的冲动。这些令人不安的偏短通过无对白的表演触及到了他们诗性的怪诞中的“眩晕”，这也是李迄今为止最佳的电影片段。随着故事进展至村上村树小说的高点，也走向了未知的领域。 Ben和海美在李的世界中穿梭，“Burning”继续展开。李形成了应对他们各种行为的惯式。这部电影由一种纤细、自然的风格转为深刻的表现主义，消解在故事的讲述之中。令人印象深刻的一个片段是海美脱下上衣，暮色映衬着她的背影，她缓慢起舞，和着柔和的爵士乐——然后落泪。这件事情是真实发生还是代表着李对于角色的理解，尚不清楚。 此外，“Burning”终结了学院派的那种范式。有时，电影制作人会夸大自己的作用——他会在故事的背景中引入川普为吸引美国蓝领工人的一些新闻报道——但是这些场景与李的世界以及本的随意的舒适感之间形成反差。李极度渴望，于是他以混乱的过滤方式回应Ben的世界。当他对李说，“世上没有对错，不过是自然的道德而已”，他为李在最后一幕中注入的感情打下基础。 电影的高潮体现了李的行为，总是花费一些时间才能渗透到一个冷酷的方向。这并不是令人满意的回应，但这会带来很多可能性，使所有的事情朝着那个方向发展。海美或许是一个狂热可爱的追梦女孩，代表着李内心深处的幻想；而Ben可能揭示着李在每一个转变上的自信，但他又是一个不负责的叙述人（他的心理医生问他，不是所有的人物都疯了吗？），“Burning”迫使你和他共同面对这些事情。 “严肃没意思”，Ben刺激李。“Burning”或许也可以用这个建议。李沧东的电影关注了一些阴郁、沉思的时刻。很开心能看到他与愿意以坚定的语气讲述电影的人一起合作。但是“Burning”仍在不断扭曲着自己，记录着一个男人了解世界的道路，最终明白并不能拒接外界的影响。 Original author: Eric Kohn @ http://www.indiewire.com/2018/05/burning-review-lee-chang-dong-steven-yeung-1201963075/]]></content>
      <categories>
        <category>影评/Translation</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>刘亚仁</tag>
        <tag>李沧东</tag>
        <tag>亚洲电影</tag>
      </tags>
  </entry>
</search>
